點睇奧運變到冇人吼 無咩城市想舉辦？？？？？？

申請主辦奧運的城市在過去10多年不斷減少。在夏奧方面，由2004年奧運有12個城市競逐，到了2020年這一屆，只剩5個城市有興趣。而下屆2022年冬奧，更只有中國大陸北京和哈薩克阿拉木圖2個城市競逐。

分析指，主辦奧運的成本往往遠超出預期，甚至可能虧大本，導致各大城市申辦奧運的意願降低。據統計，自1960年義大利羅馬奧運至今，歷屆奧運近半支出較原先估計多出2倍多。

美國麻省聖十字學院運動經濟學家馬西森（Victor Matheson）認為，為主辦奧運興建場館，賽事結束後往往因為不適合舉行一般賽事而閒置，雖有城市曾將奧運場館改作其他運動比賽用途，但改建的成本反而更高。

自美國2001年911恐攻後，奧運主辦城市都要花大錢加強保安，以致成本大增。歷屆奧運用於保安的費用從20億至50億美元不等。

發覺好多活動場地搞完都係等荒廢